明哥：延續6月起義動力

明哥：延續6月起義動力

【本報訊】反送中運動浪接浪，仍有藝人願意站在良知一方繼續與港人同行。歌手黃耀明7.7遊行再現身，他認為是把6月的起義動力伸延下去，當看到反送中運動遍地開花，感到高興，也不覺累，「好似韓國（前總統）朴槿惠下台，都係民眾連續十幾個禮拜出嚟集會同遊行，最後先令到政權落台，所以希望大家千祈千祈唔好覺得攰，攰嘅時候唞一唞，另一班人上，下個禮拜再嚟過」。

相關新聞：學生自製簡體字單張派內地客

葉德嫻讚年輕人偉大

明哥形容林鄭月娥連日「龜縮」恍如無管治狀態，「繼續做大家諗到嘅嘢，繼續上街、抗議，話畀世界知香港人正面對嘅嘢，而呢樣嘢係會影響到全世界」。

對於日前譚詠麟、鍾鎮濤、梁家輝等藝人出席撐警集會，明哥認為他們或不認清真相，「我呼籲同行或者香港人，應該要睇清楚現實、真相嘅全部，唔好俾人哋send一、兩張圖或message，你就妄下判斷，100、200萬香港人出嚟，唔通咁多香港人，你哋覺得佢哋係錯咩？」

一直與反送中市民同行的演員王宗堯也現身遊行，「我發現18區湧現好多香港人出嚟，大家行嘅時候會報以微笑，呢樣係某種香港人嘅精神」。他鼓勵大家不要灰心，勞累或失眠時，不如適時休息，感受身邊人的溫暖。

他又分享遊行期間遇到的趣事：「有個伯伯回收垃圾，聽到佢大嗌『有冇林鄭？』呢啲小幽默希望可以令大家放鬆一下。」

繼日前反送中示威者的悼念會後，葉德嫻昨再出席遊行，她讚揚年輕人十分偉大，示威者7.1當晚抬走立法會死士的舉動令她非常感動。抗爭運動發展至今已有四人尋死，退隱樂壇17年的彭羚前日罕有地在社交網站出帖文，上載蠟燭和用茄子砌成花圖案的相片，為市民打氣：「前面的路是難行的，但出路一定不只一條。愛香港也得先愛惜生命。」

■記者盧坤穎、鄧溢禧

上一則
上一則
示威者破防線舉「香港撐住」

下一則
下一則
新移民為下一代四度上街

學生自製簡體字單張派內地客
示威者後退 警夾擊毆人
示威者散去 警無理推撞記者
記協：記者表明身份仍遭警棍打傷
高鐵「封站」禁傳媒採訪
示威者破防線舉「香港撐住」
新移民為下一代四度上街
集氣抗爭 區區現連儂牆
良心小店「玻璃牆」讓港人發聲
家長戴頭盔赴禮賓府請願
藝術家聯署撐佔立會人士
喬姆斯基：港青展現無比勇氣
屯門大媽疑曾火辣娛警
區諾軒斥吳秋北：工聯會殺人，你幫佢平反
監警會倡市民匿名報料
全家遭恐嚇 林卓廷報警
兩周內多區陸續有行動
西環集中營︰反送中太大鑊 建制陣營鬥卸責
反送中遍地開花23萬人逼爆尖沙嘴

有冇林鄭

以後要叫林鄭桶